**Windows Live OneCare**（或**onecare**、**LIVE
ONECARE**。中文名称未定，Onecare意一份关心）是[微软](../Page/微软.md "wikilink")[Windows
Live旗下的](../Page/Windows_Live.md "wikilink")[杀毒软件](../Page/杀毒软件.md "wikilink")，是微软进入安全防护领域的第一个杀毒软件。已经停止出售，并且所有产品和帐单支持均已终止，但微软仍然提供免费的同类软件[Microsoft
Security
Essentials供经过](../Page/Microsoft_Security_Essentials.md "wikilink")[正版验证的用户使用](../Page/Windows正版增值计划.md "wikilink")。

该软件功能包括ProtectionPlus（杀毒，防间谍，防火墙，自动更新）、PerformancePlus（硬碟整理，垃圾清理，自动备份）、Backup
and Restore（备份+恢复），同时OneCare也与Windows
Update合作，以提供自动视窗系统更新，OneCare也备有即时帮助（24小时／7天）。

## 销售

[Onecare.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Onecare.jpg "fig:Onecare.jpg")
Windows Live
OneCare在部分地区（例如美国等国家）销售，但未在[大中華地區推出](../Page/大中華地區.md "wikilink")。由于Windows
Live
Onecare的售价比一般的杀毒软件便宜不少，很受到[中小企业和家庭使用者的青睐](../Page/中小企业.md "wikilink")。試用版用户拥有90日的免费試用期，試用完整的功能。Windows
Live OneCare每年收费49.95美元，最多可供3台PC共用。Windows Live
OneCare直到2009年6月30日，直接销售则将随着Microsoft Security
Essentials推出逐渐取消；声明指出：“微软将确保所有现存顾客在订购的服务期间，持续受到保护。在2009年10月，Windows Live
OneCare已在全球范围内停止出售。产品支持终止于2011年4月11日，帐单支持终止于2011年6月30日或之前（具体情况取决于不同的订阅结束日期）。

## 版本歷史

  - 1.5:2007年1月30日
  - 2.0:2007年11月16日
  - 2.5:2008年7月31日

Windows Card Space Help（3.0.4506.4926）

## 參見

  - [Windows Live](../Page/Windows_Live.md "wikilink")
  - [Windows Live OneCare Safety
    Scanner](../Page/Windows_Live_OneCare_Safety_Scanner.md "wikilink")
  - [Microsoft Security
    Essentials](../Page/Microsoft_Security_Essentials.md "wikilink")

[Category:杀毒软件](../Category/杀毒软件.md "wikilink")
[Category:防火墙软件](../Category/防火墙软件.md "wikilink")
[Category:Windows Live](../Category/Windows_Live.md "wikilink")